無酒精搓手液有無效？

係Amazon見到會運來香港既搓手液都係無酒精成份，
其實對武漢肺炎有無效？
係唔係一定要酒精先殺到冠狀病毒？

可唔可以幫手睇睇？

滴露

酒精效果比較大

我知，但Amazon唔會送，可能係易燃物既關係。

有無Chem/Bio人可以幫幫手睇下成份？

我買咗iherb隻冇酒精搓手液
頂住先

邊隻

條link嗰隻搓手液BAC-D Alcohol Free Hand Sanitizer and Wound Care用Benzalkonium chloride (BZK)代替酒精，0.13%已經足以殺菌，除咗搓手仲可以用嚟消毒傷口
BZK有樣好就係搽落傷口嗰陣唔似火酒咁痛到仆街